\section{Nastavení}
Nastavení aplikace umožňuje do jisté míry personalizovat vzhled, nastavit vstupní a výstupní zařízení či aktivovat nebo deaktivovat kontrolní moduly. Formulář s nastavením lze otevřít z hlavní nabídky aplikace pod položkou \textit{Nastavení $\to$ Nastavení aplikace...}

\subsection{Nastavení aplikace}

\subsubsection*{Změna velikosti tlačítek/textu}
Pod položkou \uv{Aplikace} ve formuláři nastavení lze měnit velikost tlačítek a textu zobrazených v~hlavním okně aplikace. Ovládacími prvky s \uv{+}, resp. \uv{-} lze zvětšovat, resp. zmenšovat velikost tlačítek či textu. Velikosti lze obnovit do výchozích hodnot kliknutím na tlačítko \uv{OBNOVIT VÝCHOZÍ NASTAVENÍ}. V pravé části formuláře jsou k dispozici dynamické náhledy, kde se Vámi prováděné změny aplikují na ukázková tlačítka a text.

\subsubsection*{Obecné nastavení aplikace}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Automatické nahrávání dat na server} -- Zaškrtnutím políčka \uv{Automaticky nahrát data na server při každém přihlášení do aplikace} lze povolit funkci, kdy budou Vámi nahraná data automaticky odeslána na server při přihlášení do aplikace.
	
	\item \textbf{Automatický přechod na další frázi} -- Zaškrtnutím políčka \uv{Automaticky přejít na následující frázi po úspěšném nahrání} lze povolit funkci, kdy budete automaticky přesměrováni na další frázi, pokud byla aktuální fráze nahrána úspěšně.
	
	\item \textbf{Načtení nového souboru frází} -- Pomocí tlačítka \uv{NAČÍST NOVÝ SOUBOR FRÁZÍ} lze do aplikace načíst novou databázi frází k nahrávání. Nové fráze budou přidány do databáze frází, které váš profil aktuálně používá.
\end{enumerate}

Pomocí tlačítka \uv{ULOŽIT A ZAVŘÍT} v pravé dolní části formuláře uložíte Vámi provedené změny v nastavení a formulář bude uzavřen. V případě, že chcete Vámi provedené změny zrušit bez uložení, klikněte na tlačítko \uv{ZRUŠIT} v levé dolní části formuláře.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.75]{figures/settings_app.png}
	\caption{Ukázka formuláře nastavení aplikace.}
\end{figure}

\subsection{Nastavení zvuku}
\label{ssec: AudioSettings}

\subsubsection*{Nastavení vstupního a výstupního zařízení}
Vybrané položky vysouvacího seznamu pro \uv{Aktivní zařízení} představují aktuálně používané vstupní, resp. výstupní zařízení. V případě, že potřebujete změnit vstupní, resp. výstupní zařízení, stačí kliknutím na šipku dolů u vysouvacího seznamu otevřít nabídku dostupných zařízení a vybrat to vhodné.\\[1em]

\textbf{Upozornění:} Změnu \textbf{vstupního} zařízení během procesu nahrávání (např. již máte s jiným zařízením nahráno 100 frází) silně \textbf{nedoporučujeme}. Z důvodu zachování konzistence množiny nahraných frází nastavte vstupní zařízení před začátkem samotného nahrávání a toto zařízení používejte po celou dobu nahrávání. Dbejte také na to, abyste nahrávali v klidném a nehlučném prostředí s kvalitním mikrofonem.

\subsubsection*{Nastavení kontrolních modulů}
Kontrolní moduly slouží pro kontrolu Vámi nahrávaných dat. Tyto moduly jsou důležité pro zajištění konzistentní intenzity zvuku a dodržení úseků bez řečového signálu kvůli pozdějšímu zpracovávání Vašich dat. V aplikaci jsou k dispozici následující kontrolní moduly:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Modul intenzity} -- Kontroluje, zda nahraný zvuk není příliš hlasitý, nebo naopak tichý. Při nahrává\hyp{}ní tedy dbejte na to, aby prostředí pro nahrávání nebylo příliš hlučné. Do mikrofonu příliš nekřičte, ale ani nešeptejte. Nedávejte mikrofon příliš blízko ústům, nebo naopak příliš daleko.
	
	\item \textbf{Modul dodržení pauz} -- Kontroluje, zda uživatel dodržel pauzu (úsek nahrávky bez řečového signálu) na začátku a na konci nahrávky. Délka této pauzy může být variabilní. Doporučujeme tedy po stisknutí tlačítka pro zahájení nahrávání počkat zhruba 1s, poté mluvit a po skončení promluvy opět počkat zhruba 1s, teprve poté nahrávání zastavit.
\end{itemize}

Kontrolní moduly je možné deaktivovat, ale z důvodu zachování potřebné kvality nahrávek to \textbf{nedoporučujeme}! Deaktivaci použijte pouze v krajních případech a po konzultaci s pověřenou osobou!

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.75]{figures/settings_audio.png}
	\caption{Nastavení zvuku. U deaktivovaných kontrolních modulů se zobrazuje výstražný vykřičník. Deaktivaci modulů nedělejte bez předchozí konzultace s pověřenou osobou.}
\end{figure}

V nastavení je také možné povolit automatické odmítnutí fráze, pokud byla 3x po sobě odmítnuta kontrolními moduly, a to zaškrtnutím políčka \uv{Automaticky odmítnout frázi po 3 neúspěšných pokusech o~její nahrání}. Pomocí tlačítka \uv{NAČÍST NOVÝ KONFIGURAČNÍ SOUBOR...} lze do aplikace načíst novou konfiguraci kontrolních modulů. Tato funkcionalita se využívá zejména v případech, kdy Vám pověřená osoba zašle novou konfiguraci modulů, například kalibraci pro hlučnější prostředí.

\subsubsection*{Rychlé otevření nastavení zvuku}
Pro rychlé otevření nastavení zvuku slouží tlačítko vyobrazené na obrázku \ref{fig: audio_settings_quick}. Po kliknutí je přímo otevřena záložka \uv{Zvuk} ve formuláři s nastavením aplikace.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=1.0]{figures/settings_audio_quick.png}
	\caption{Nastavení zvuku - rychlá volba}
	\label{fig: audio_settings_quick}
\end{figure}

\subsection{Informace o uživateli}
Pod záložkou \uv{Uživatel} lze změnit některé základní informace o právě přihlášeném uživateli, jako například jméno, příjmení, rok narození, regionální akcent a tak podobně. Aby byly provedené změny informací o uživateli uloženy, je nutné po dokončení editace kliknout na tlačítko \uv{ULOŽIT A ZAVŘÍT}.

\begin{figure}
		\includegraphics[scale=.75]{figures/settings_user.png}
		\caption{Editace informací o uživateli. Některé položky (e-mail a přezdívku) nelze editovat, ostatní údaje lze kdykoliv libovolně změnit.}
	Obsah...
\end{figure} 

\subsection{Nastavení serveru}
Pod záložkou \uv{Server} lze nahlížet na aktuální nastavení připojení k serveru, kam aplikace nahrává zvuková data zaznamenaná právě přihlášeným uživatelem. Pod touto záložkou lze také toto připojení otestovat, a to kliknutím na tlačítko \uv{OTESTOVAT SPOJENÍ}. Po dokončení testu je zobrazeno dialogové okno s výsledkem testování (např. spojení se serverem úspěšně navázáno...). 

\subsubsection{Změna nastavení připojení k serveru}
Pokud jste pověřenou osobou požádáni o změnu nastavení serveru, kam se nahrávky nahrávají, klikněte na tlačítko \uv{NAČÍST SOUBOR NASTAVENÍ PŘIPOJENÍ K SERVERU}. Po kliknutí na toto tlačítko je otevřeno dialogové okno, ve kterém je nutné vybrat zabezpečený soubor ZIP, který by Vám měla pověřená osoba k tomuto účelu poskytnout. Vyberte tento soubor a potvrďte. Po zavření dialogového okna jsou políčka s informacemi o připojení k serveru aktualizována a nastavení změněno. Pokud z nějakého důvodu (např. jste o to požádání, připojení nefunguje, atp.) o obnovení původního nastavení připojení k serveru, klikněte na tlačítko \uv{OBNOVIT VÝCHOZÍ NASTAVENÍ} a potvrďte tuto změnu.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.75]{figures/settings_sftp.png}
	\caption{Nastavení připojení k serveru. }
\end{figure}